{
  "quizzes": [
    {
      "title": "HTML",
      "icon": "./assets/images/icon-html.svg",
      "questions": [
        {
          "id": 1,
          "question": "Apa kepanjangan dari HTML?",
          "options": [
            "Hyper Trainer Marking Language",
            "Hyper Text Marketing Language",
            "Hyper Text Markup Language",
            "Hyper Text Markup Leveler"
          ],
          "answer": "Hyper Text Markup Language"
        },
        {
          "id": 2,
          "question": "Manakah struktur yang benar untuk dokumen HTML?",
          "options": [
            "<html><head></head><body></body></html>",
            "<head><html></html><body></body></head>",
            "<body><head></head><html></html></body>",
            "<html><body></body><head></head></html>"
          ],
          "answer": "<html><head></head><body></body></html>"
        },
        {
          "id": 3,
          "question": "Elemen HTML mana yang digunakan untuk mendefinisikan judul dokumen?",
          "options": ["<head>", "<title>", "<header>", "<top>"],
          "answer": "<title>"
        },
        {
          "id": 4,
          "question": "Apa tujuan dari tag <body> dalam HTML?",
          "options": [
            "Untuk mendefinisikan bagian kepala dokumen.",
            "Berisi semua konten seperti teks, gambar, dan tautan.",
            "Digunakan untuk mendefinisikan konten utama dokumen HTML.",
            "Menentukan isi badan email dalam HTML."
          ],
          "answer": "Berisi semua konten seperti teks, gambar, dan tautan."
        },
        {
          "id": 5,
          "question": "Tag HTML mana yang digunakan untuk membuat hyperlink?",
          "options": ["<hyperlink>", "<link>", "<a>", "<href>"],
          "answer": "<a>"
        },
        {
          "id": 6,
          "question": "Tag mana yang digunakan untuk menampilkan gambar dalam HTML?",
          "options": ["<img>", "<image>", "<src>", "<pic>"],
          "answer": "<img>"
        },
        {
          "id": 7,
          "question": "Atribut apa yang digunakan untuk menyediakan path gambar dalam tag <img>?",
          "options": ["link", "src", "href", "url"],
          "answer": "src"
        },
        {
          "id": 8,
          "question": "Tag HTML mana yang digunakan untuk membuat daftar tidak berurutan?",
          "options": ["<ul>", "<ol>", "<list>", "<li>"],
          "answer": "<ul>"
        },
        {
          "id": 9,
          "question": "Apa fungsi dari tag <br>?",
          "options": [
            "Memecah teks menjadi dua bagian.",
            "Membuat teks menjadi tebal.",
            "Menyisipkan baris baru.",
            "Menambahkan baris baru di tabel."
          ],
          "answer": "Menyisipkan baris baru."
        },
        {
          "id": 10,
          "question": "Dalam HTML, apa fungsi dari tag `fieldset`?",
          "options": [
            "Digunakan untuk mengelompokkan data terkait dalam formulir.",
            "Mengatur ukuran bidang menjadi tetap.",
            "Secara otomatis memvalidasi bidang dalam formulir.",
            "Menyembunyikan bidang dalam formulir."
          ],
          "answer": "Digunakan untuk mengelompokkan data terkait dalam formulir."
        }
      ]
    },
    {
      "title": "CSS",
      "icon": "./assets/images/icon-css.svg",
      "questions": [
        {
          "id": 1,
          "question": "Apa kepanjangan dari CSS?",
          "options": [
            "Colorful Style Sheets",
            "Computer Style Sheets",
            "Cascading Style Sheets",
            "Creative Style Sheets"
          ],
          "answer": "Cascading Style Sheets"
        },
        {
          "id": 2,
          "question": "Atribut HTML mana yang digunakan untuk mendefinisikan gaya inline?",
          "options": ["styles", "style", "class", "font-style"],
          "answer": "style"
        },
        {
          "id": 3,
          "question": "Bagaimana cara menyisipkan komentar di file CSS?",
          "options": [
            "// ini adalah komentar //",
            "/* ini adalah komentar */",
            "-- ini adalah komentar --",
            "<!-- ini adalah komentar -->"
          ],
          "answer": "/* ini adalah komentar */"
        },
        {
          "id": 4,
          "question": "Properti mana yang digunakan untuk mengubah warna latar belakang sebuah elemen?",
          "options": ["color", "bgcolor", "background-color", "background"],
          "answer": "background-color"
        },
        {
          "id": 5,
          "question": "Bagaimana cara menerapkan gaya ke semua elemen <p>?",
          "options": ["p { }", ".p { }", "#p { }", "all.p { }"],
          "answer": "p { }"
        },
        {
          "id": 6,
          "question": "Properti mana yang digunakan untuk mengubah font sebuah elemen?",
          "options": ["font-style", "text-style", "font-family", "typeface"],
          "answer": "font-family"
        },
        {
          "id": 7,
          "question": "Bagaimana cara membuat setiap kata dalam teks dimulai dengan huruf kapital?",
          "options": [
            "text-transform: capitalize",
            "text-transform: uppercase",
            "text-style: capital",
            "font-transform: capitalize"
          ],
          "answer": "text-transform: capitalize"
        },
        {
          "id": 8,
          "question": "Bagaimana cara memilih elemen dengan nama kelas 'header'?",
          "options": [".header", "#header", "header", "*header"],
          "answer": ".header"
        },
        {
          "id": 9,
          "question": "Apa nilai default properti 'position'?",
          "options": ["relative", "fixed", "absolute", "static"],
          "answer": "static"
        },
        {
          "id": 10,
          "question": "Apa tujuan properti z-index dalam CSS?",
          "options": [
            "Menghitung jumlah elemen",
            "Mengatur tingkat pembesaran elemen",
            "Menentukan urutan tumpukan elemen",
            "Membuat efek zoom"
          ],
          "answer": "Menentukan urutan tumpukan elemen"
        }
      ]
    },
    {
      "title": "JavaScript",
      "icon": "./assets/images/icon-js.svg",
      "questions": [
        {
          "id": 1,
          "question": "Sintaksis mana yang benar untuk menampilkan 'Hello World' di kotak peringatan?",
          "options": [
            "alertBox('Hello World');",
            "msg('Hello World');",
            "alert('Hello World');",
            "msgBox('Hello World');"
          ],
          "answer": "alert('Hello World');"
        },
        {
          "id": 2,
          "question": "Bagaimana cara memanggil fungsi bernama 'myFunction'?",
          "options": [
            "call function myFunction()",
            "call myFunction()",
            "myFunction()",
            "execute myFunction()"
          ],
          "answer": "myFunction()"
        },
        {
          "id": 3,
          "question": "Bagaimana menulis pernyataan IF dalam JavaScript?",
          "options": ["if i = 5 then", "if (i == 5)", "if i == 5", "if i = 5"],
          "answer": "if (i == 5)"
        },
        {
          "id": 4,
          "question": "Bagaimana menulis pernyataan IF untuk menjalankan kode jika 'i' TIDAK sama dengan 5?",
          "options": ["if (i <> 5)", "if i =! 5 then", "if (i != 5)", "if i not = 5"],
          "answer": "if (i != 5)"
        },
        {
          "id": 5,
          "question": "Bagaimana cara memulai loop FOR?",
          "options": [
            "for (i = 0; i <= 5)",
            "for i = 1 to 5",
            "for (i <= 5; i++)",
            "for (i = 0; i <= 5; i++)"
          ],
          "answer": "for (i = 0; i <= 5; i++)"
        },
        {
          "id": 6,
          "question": "Bagaimana menambahkan komentar satu baris di JavaScript?",
          "options": [
            "'Ini adalah komentar satu baris",
            "//Ini adalah komentar satu baris",
            "<!--Ini adalah komentar satu baris-->",
            "/* Ini adalah komentar satu baris */"
          ],
          "answer": "//Ini adalah komentar satu baris"
        },
        {
          "id": 7,
          "question": "Cara yang benar untuk menulis array JavaScript adalah?",
          "options": [
            "var colors = (1:'red', 2:'green', 3:'blue')",
            "var colors = ['red', 'green', 'blue']",
            "var colors = 'red', 'green', 'blue'",
            "var colors = 1 = ('red'), 2 = ('green'), 3 = ('blue')"
          ],
          "answer": "var colors = ['red', 'green', 'blue']"
        },
        {
          "id": 8,
          "question": "Bagaimana cara menemukan angka dengan nilai tertinggi antara x dan y?",
          "options": ["Math.ceil(x, y)", "top(x, y)", "Math.max(x, y)", "Math.highest(x, y)"],
          "answer": "Math.max(x, y)"
        },
        {
          "id": 9,
          "question": "Operator mana yang digunakan untuk menetapkan nilai ke variabel?",
          "options": ["-", "*", "=", "x"],
          "answer": "="
        },
        {
          "id": 10,
          "question": "Cara yang benar untuk menulis objek JavaScript adalah?",
          "options": [
            "var person = {firstName: 'John', lastName: 'Doe'};",
            "var person = {firstName = 'John', lastName = 'Doe'};",
            "var person = (firstName: 'John', lastName: 'Doe');",
            "var person = (firstName = 'John', lastName = 'Doe');"
          ],
          "answer": "var person = {firstName: 'John', lastName: 'Doe'};"
        }
      ]
    },
    {
      "title": "Aksesibilitas",
      "icon": "./assets/images/icon-accessibility.svg",
      "questions": [
        {
          "id": 1,
          "question": "Apa kepanjangan dari 'WCAG'?",
          "options": [
            "Web Content Accessibility Guidelines",
            "Web Compliance Accessibility Guide",
            "Web Content Accessibility Goals",
            "Website Compliance and Accessibility Guidelines"
          ],
          "answer": "Web Content Accessibility Guidelines"
        },
        {
          "id": 2,
          "question": "Elemen mana yang digunakan untuk memberikan teks alternatif pada gambar untuk pengguna pembaca layar?",
          "options": ["<alt>", "<figcaption>", "<description>", "<img alt='description'>"],
          "answer": "<img alt='description'>"
        },
        {
          "id": 3,
          "question": "Apa kepanjangan dari ARIA dalam pengembangan web?",
          "options": [
            "Accessible Rich Internet Applications",
            "Advanced Responsive Internet Assistance",
            "Accessible Responsive Internet Applications",
            "Automated Responsive Internet Actions"
          ],
          "answer": "Accessible Rich Internet Applications"
        },
        {
          "id": 4,
          "question": "Mana yang bukan prinsip WCAG?",
          "options": ["Perceivable", "Dependable", "Operable", "Understandable"],
          "answer": "Dependable"
        },
        {
          "id": 5,
          "question": "Rasio kontras warna mana yang memenuhi standar WCAG 2.1 Level AA untuk teks normal?",
          "options": ["3:1", "4.5:1", "7:1", "2:1"],
          "answer": "4.5:1"
        },
        {
          "id": 6,
          "question": "Elemen mana yang secara bawaan dapat menerima fokus tanpa atribut 'tabindex'?",
          "options": ["<div>", "<span>", "<a href='...'>", "<p>"],
          "answer": "<a href='...'>"
        },
        {
          "id": 7,
          "question": "Apa tujuan atribut 'lang' pada halaman HTML?",
          "options": [
            "Untuk menentukan bahasa skrip",
            "Untuk mendefinisikan set karakter",
            "Untuk menunjukkan bahasa isi halaman",
            "Untuk menyatakan paket bahasa"
          ],
          "answer": "Untuk menunjukkan bahasa isi halaman"
        },
        {
          "id": 8,
          "question": "Pedoman mana yang memastikan konten dapat diakses menggunakan keyboard dan mouse?",
          "options": [
            "Keyboard Accessible",
            "Mouse Independence",
            "Device Independence",
            "Operable Controls"
          ],
          "answer": "Keyboard Accessible"
        },
        {
          "id": 9,
          "question": "Apa fungsi dari tautan 'skip navigation' dalam aksesibilitas web?",
          "options": [
            "Untuk melewati navigasi utama ke konten utama",
            "Untuk menyediakan pintasan ke bagian berbeda di situs web",
            "Untuk membantu pengguna melewati bagian yang tidak diinginkan seperti iklan",
            "Untuk melewati tautan yang rusak dalam navigasi"
          ],
          "answer": "Untuk melewati navigasi utama ke konten utama"
        },
        {
          "id": 10,
          "question": "Alat mana yang dapat membantu memeriksa aksesibilitas sebuah situs web?",
          "options": ["W3C Validator", "Google Lighthouse", "CSS Validator", "JavaScript Console"],
          "answer": "Google Lighthouse"
        }
      ]
    }
  ]
}
